<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>🧬Cryptedia</title>
      <link>https://cryptedia.ry.rs</link>
      <description>Last 10 notes on 🧬Cryptedia</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>Oracle</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/Oracle</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/Oracle</guid>
    <description>定义 § 预言机（oracle）是一种用于区块链的基础设施，用于将区块链与外部数据和系统进行交互。区块链本身无法直接连接到现实世界的数据和事件，因此需要预言机来作为桥梁，将外部数据引入区块链环境中。预言机的作用是将外部数据传递给Smart Contract，使其能够根据这些数据执行相应的操作。 预言机解决了区块链的一个基本限制，即智能合约无法直接与其所在的区块链环境之外的数据和系统进行交互。通过与外部系统隔离，区块链获得了其最有价值的特性，如对用户交易有效性的强大共识、防止双重支付攻击以及减轻网络停机时间的能力。然而，许多智能合约的使用案例，如DeFi（去中心化金融），需要获取外部的实时数据和事件。预言机通过提供一个通用的接口，使区块链能够与外部资源进行安全互操作，同时保持区块链的安全性。 分类 § 预言机可以是中心化的或去中心化的。中心化预言机使用一个集中的实体来向智能合约提供数据，但这会引入单点故障的风险，违背了去中心化应用的初衷。去中心化预言机通过结合多个独立的预言机节点操作者和可靠的数据源来实现端到端的去中心化。这种多层次的去中心化方法可以消除单点故障的风险。 预言机的类型包括输入预言机、输出预言机、跨链预言机和计算预言机。输入预言机从现实世界（链外）获取数据，并将其传递到区块链上的智能合约中。输出预言机允许智能合约向链外系统发送命令，触发执行特定的操作。跨链预言机可以在不同的区块链之间读取和写入信息，实现跨链互操作性。计算预言机使用安全的链外计算来提供区块链上无法实现的分散服务。 应用 § 预言机在许多领域都有应用，包括去中心化金融（DeFi）、动态非同质化代币和游戏、保险、企业应用和可持续发展等。它们扩展了区块链网络的能力，使其能够支持更多复杂的混合智能合约应用。 相关开源项目 § Chainlink: 市场上最大的区块链预言机之一，它为不同的基于区块链的解决方案提供链外数据。它在2019年以以太坊为基础推出，为不同的区块链平台提供链上服务。 Band Protocol: 一个跨链预言机，基于 Cosmos 生态系统，为使用 BandChain 的智能合约提供防篡改的数据源。 Decentralized Information Asset (DIA): 一个专为去中心化金融 (DeFi) 领域定制的开源预言机平台。它利用加密经济激励机制提供、共享和使用由多个参与者验证的透明价格数据。 Universal Market Access (UMA): 一个基于以太坊的预言机，为用户提供创建金融智能合约和合成资产的智能合约模板。它旨在将 DeFi 市场与现实世界桥接起来，并确保数据的完整性。 XYO Network: 一个基于以太坊的预言机协议，利用分布式和匿名设备网络获取关于个体或物体地理位置的准确信息。 Tellor: 一个知名的区块链预言机，为跨不同行业的 dApp 提供链外数据访问。 .</description>
    <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:45:32 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Polygon</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/Polygon</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/Polygon</guid>
    <description>Polygon 旨在创建与 Ethereum 兼容的多链区块链系统的区块链平台。它使用与以太坊相同的权益证明共识机制来处理链上交易。Polygon 的原生代币名为 MATIC，它是一种 ERC-20 代币，与其他以太坊加密货币兼容。Polygon 在去中心化应用（dApps）中得到应用，如 DeFi、DAO 和 NFTs。 Polygon 的项目最初叫做 MATIC 网络，是一个基于 Plasma 的 L2 解决方案。后来，为了适应以太坊生态系统的多样性和复杂性，MATIC 网络更名为 Polygon，扩展了其范围和功能，成为一个 L2 的聚合器。Polygon 的主要产品是 Polygon SDK，它是一个模块化的、灵活的、功能丰富的开发框架，可以帮助开发者创建和部署与以太坊兼容的网络和应用。Polygon 还提供了一些核心组件，如安全层、验证者层、网络层、执行层等，以及一些预构建的网络和解决方案，如 Polygon POS、Polygon Plasma、Polygon Avail 等 。 Polygon 已经吸引了许多知名的项目和合作伙伴，如 Aave、Curve、SushiSwap、Decentraland、OpenSea 等，它们都在 Polygon 上部署了自己的应用或服务，以享受更高的性能和更低的成本。Polygon 目前的市值超过了 100 亿美元，是全球第 16 大的加密货币。 历史 § Matic Network 于 2017 年由四位孟买软件工程师创立）。 2021 年 2 月，该项目更名为 Polygon Technology。 2021 年 12 月，Polygon 以 2.</description>
    <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:45:32 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Proof of Stake</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/Proof-of-Stake</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/Proof-of-Stake</guid>
    <description>质押证明（Proof of Stake, PoS）是一种加密货币的共识机制，用于确保区块链网络的安全性和运作。它是一种替代传统的Proof of Work（Proof of Work, PoW）机制的方法，通过锁定加密货币来获得奖励。质押证明旨在提供一种更节能、更环保的共识机制，同时降低网络的中心化程度。质押证明的基本原理是将一定数量的加密货币锁定在钱包中，以证明持有者对网络的贡献，并获得相应的奖励。.</description>
    <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:45:32 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Proof of Work</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/Proof-of-Work</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/Proof-of-Work</guid>
    <description>工作量证明（Proof of Work，简称PoW）是一种在区块链网络中达成共识的机制，用于确认交易并生成新的区块。它是比特币等加密货币的底层共识模型之一。工作量证明依赖于将电能转化为数字区块链的“权重”，从而构成了PoW区块链的不可伪造成本，并通过这个过程推动激励结构，形成了BFT（BFT）的分布式网络。 工作量证明的机制可以通过观察比特币的中本聪共识来理解，它是成功且可持续的PoW实现的主要例子。在PoW机制中，矿工通过解决数学难题来获得一个低于特定阈值的值，用于生成下一个要添加到区块链网络中的区块。下一个区块的生成者是根据他们在解决过程中贡献的计算能力（即哈希）通过类似抽奖的方式选取的。这种机制确保了最长的链具有最多的工作量，从而可以轻松确定身份。 在工作量证明的共识模型中，有两类主要参与者：矿工和全节点运营商。 矿工是参与者市场，他们相互竞争来解决难题并生成下一个要添加到区块链网络中的区块。每10分钟左右，会有一个矿工获胜并获得区块奖励（目前为12.</description>
    <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:45:32 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Satoshi Nakamoto</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/Satoshi-Nakamoto</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/Satoshi-Nakamoto</guid>
    <description>中本聪 创立比特币的人/组织的化名。.</description>
    <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:45:32 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Smart Contract</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/Smart-Contract</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/Smart-Contract</guid>
    <description>智能合约是一种自动执行合约条款的计算机程序，无需第三方的参与。智能合约的执行可以导致资金交换、服务交付、解锁受数字版权管理保护的内容或其他类型的数据操作，例如更改土地所有权证书上的名称。智能合约还可以用于执行隐私保护，例如通过促进有选择性地发布受隐私保护的数据以满足特定请求。 智能合约的工作原理是基于“如果/当…那么…”语句。这些语句被编写成区块链上的代码，当满足并经网络中的计算机节点验证了预定条件时，合约中指定的操作就会被执行。创建智能合约的过程始于业务团队与开发人员合作，描述他们对智能合约在不同事件或情况下的期望行为。开发人员使用智能合约编写平台来开发逻辑并进行测试，以确保其按预期工作。合约编写完成后，需要进行安全审查，然后部署在现有的区块链或其他分布式账本基础设施上。一旦智能合约部署完成，它会配置为监听来自“预言机”的事件更新。预言机实际上是一个具有密码学安全的流式数据源。智能合约在接收到来自一个或多个预言机的适当事件组合后执行。 智能合约最常用于供应链管理和知识产权等各个行业。智能合约通常使用区块链技术部署，区块链是一种分散的记录技术，可以保持交易的不可变性和安全性。虽然智能合约并不一定需要区块链，但由于其安全性和不可变性，区块链是存储智能合约的理想选择。智能合约数据在共享账本上进行加密，几乎不可能丢失存储在区块中的信息。区块链技术的灵活性是其被纳入智能合约的另一个优势。开发人员可以在区块链中存储几乎任何类型的数据，并且有多种交易选项可供选择。因此，基于区块链的智能合约有助于使交易和其他业务流程更安全、高效和具有成本效益，从而降低交易成本，并使各个行业受益。 What are smart contracts on blockchain? | IBM What Are Smart Contracts on the Blockchain and How They Work What is a smart contract? | Definition from TechTarget .</description>
    <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:45:32 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Squads</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/Squads</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/Squads</guid>
    <description>Squads是Solana生态系统中的一个项目，它是一个领先的SolanaMulti-signature Wallet解决方案。它简化了开发者和财务资产的管理，可以安全地将财务、程序、验证器和代币存储在多签钱包中，并与团队一起管理。Squads是Solana上最大的团队和协议使用的多签解决方案。 Squads V3是Squads的最新版本，它是一个可靠的多签钱包标准，旨在为Solana生态系统提供可靠且用户友好的多签体验。以下是Squads V3的一些关键特点和优势： 安全性：Squads V3采用了安全优先的设计理念，通过多个独立的审计、开源代码、同行评审和安全工具来确保安全性。 产品功能：Squads V3提供了基本的多签功能，包括发送/接收资产、程序管理和交易构建器等。它还与其他Solana生态系统中的项目进行了集成，如Dialect通知、Bonfida的Solana命名服务、Magic Eden和Cardinal身份等。 路线图：Squads团队计划在未来几周和几个月内进一步完善Squads V3的功能，包括财务管理、代币管理、DAO和Squads的集成等。 Self Custody Society (SCS)：Squads团队成立了一个名为Self Custody Society (SCS)的团队集体，旨在与其他团队合作，共同推动自托管和多签在Solana生态系统中的应用。SCS成员将提供反馈和支持，并享有早期访问新功能、集成优先权和会员NFT等特权。 .</description>
    <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:45:32 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>TON</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/TON</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/TON</guid>
    <description>TON（The Open Network）是一个由Telegram创建的区块链平台，它是Web3领域的一个重要项目。最初名为Telegram Open Network（TON），该项目旨在为Telegram的用户提供快速、安全的去中心化支付、数字身份和其他服务。 以下是关于TON的一些重要信息： TON的历史：在2018年，Telegram发布了名为Gram的白皮书和精简版白皮书，并成功通过代币私人销售筹集了17亿美元的资金。然而，由于监管和法律问题，该项目在一段时间内停滞不前。后来，一个由开源开发者组成的小团队接手了TON的开发，并将其更新为The Open Network（TON）。 TON的目标：TON的目标是建立一个高性能的区块链平台，支持每秒数百万笔交易，并提供去中心化的生态系统。它旨在为用户提供快速、安全的支付和其他服务，并支持去中心化应用程序（dApps）的开发和使用。 TON的核心技术：为了实现高性能，TON采用了多链架构和无限分片的设计。它具有一条主链和多条工作链，每条工作链又可以细分成多个分片链。此外，TON采用了POS（权益证明）共识算法，并使用超立方体即时路由来降低分片链之间的消息路由延迟。 TON的应用场景：TON的应用场景非常广泛，包括支付、数字身份、去中心化金融（DeFi）、去中心化交易所（DEX）等。它为开发者提供了丰富的工具和资源，使他们能够构建各种基于区块链的应用程序和服务。 TON的发展和社区支持：尽管TON在发展过程中遇到了一些挑战，但它获得了区块链和加密货币社区的极大关注和支持。开发者们在全球范围内积极参与TON的开发，并为其功能性的改进做出了贡献。 总结起来，TON是一个由Telegram创建的区块链平台，旨在为用户提供快速、安全的去中心化支付、数字身份和其他服务。它采用了多链架构和无限分片的设计，具有高性能和广泛的应用场景。 Learn more: TON是什么？怎么买最赚钱？ - FX168财经 Web3商业模式拆解系列|The Open Network(TON)简介 | by Eric Kwok | Oct, 2023 | Medium 专访TON Foundation 增长总监：Web3领域的微信：TON_加密_bot_用户 .</description>
    <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:45:32 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Web3</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/Web3</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/Web3</guid>
    <description>Web 3.0 是指下一代互联网的发展阶段，旨在改变互联网的架构和用户体验。与现有的Web2.0相比，Web3更加去中心化、开放和用户主导。 Web3的核心概念是区块链技术和去中心化应用（DApps）。区块链技术提供了安全、透明和不可篡改的数据记录方式，使得去中心化应用能够在没有中心化机构的情况下实现可信的交互和价值传递。 Web3的目标是让用户对自己的数据和数字资产拥有更多的控制权，不再依赖于中心化的互联网巨头。它通过智能合约和Cryptocurrency等技术，使用户能够直接参与到网络中，并获得更好的隐私保护、数据所有权和经济激励。 Web3的特点包括： 去中心化：排除了传统互联网中的中心化机构和单点故障，使系统更加健壮和可靠。 自主身份：用户可以拥有自己的身份标识，并控制自己的个人数据。 去信任交互：通过智能合约和加密算法，实现了双方之间的可信交互，减少了对第三方的依赖。 去中介化：通过智能合约和去中心化应用，实现了直接的点对点交互，减少了中间环节和中介机构。 Web3的发展涉及到区块链技术、密码学、去中心化存储、分布式系统等多个领域，目前仍处于快速发展和探索阶段。Web3的应用领域包括数字货币、去中心化金融（DeFi）、数字身份验证、供应链管理和社交网络等。.</description>
    <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:45:32 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>ZK</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/ZK</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/ZK</guid>
    <description>ZK § 零知识证明（Zero-Knowledge Proof，简称ZK）是一种密码学概念，用于证明某个主体拥有某个信息，而不需要将实际信息透露给验证者。它允许一个主体在不泄露私密数据的情况下，向另一个主体证明某个陈述是正确的。 原理 § 原理是通过在证明者和验证者之间进行交互，证明者可以向验证者证明某个陈述的正确性，而不需要透露陈述的具体内容。在这个过程中，证明者通过展示对陈述的知识，使验证者相信陈述是正确的，但并不泄露陈述的实际信息。 特点 § 隐私保护：零知识证明允许证明者在不泄露私密数据的情况下向验证者证明某个陈述的正确性。 高效性：零知识证明可以在较短的时间内完成验证，即使对于复杂的陈述内容，验证长度也相对较短。 非交互式：在最初的零知识协议中，证明者和验证者需要多次来回通信。但在非交互式结构中，证明者只需发送一条证明给验证者，从而实现了一次性的交互。 目前主要的实现方式 § ZK-SNARKS ZK-STARKS Bulletproofs Plonk zk-SNARKs § zero知识证明(zk-SNARKs)是什么? zk-SNARK是Zero-Knowledge Succinct Non-Interactive Argument of Knowledge的缩写,它指一种证明构造,其中一个人可以证明某些信息的有效性,例如秘密密钥,而不展示该信息内容,也不需要证明者和验证者之间的交互。 Zcash是首个广泛应用zk-SNARK技术的项目,它利用一种新的零知识加密技术。Zcash中的受保护交易可以完全加密在区块链上,但是使用zk-SNARK证明还是可以验证其有效性,符合网络共识规则,从而获得强大的隐私保护能力。 “零知识”证明允许一方(证明者)向另一方(验证者)证明某个语句的正确性,而不会泄露该语句有效性之外的任何信息。例如,给定一个随机数的哈希值,证明者可以确保该数字存在,而不展示其具体值。 在“知识证明”中,证明者可以证明不仅该数字存在,而且他实际拥有这个数值- 同样不展示任何数值信息。 “简洁”的零知识证明可以在几毫秒内验证,证明长度只有几百字节,即使针对非常大的程序陈述。之前的零知识协议需要多轮交互,而“非交互”构造仅需要一个从证明者到验证者的消息。Halo前,产生非交互且短小能上链的零知识证明最高效方法是初始化阶段生成一个公共参考字符串。如果有人获取生成这个公共参数的秘密随机性,就能伪造出看起来有效的错误证明。 zkSNARKs与zcash | Zhuang’s Diary 详解零知识证明：未来 10 年 Web3 和区块链最重要的解决方案之一 | CoinVoice [译]对于 zk-SNARKs 运行的简介 - DavidCai .</description>
    <pubDate>Thu, 22 Feb 2024 00:45:32 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>