<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
    <channel>
      <title>🧬Cryptedia</title>
      <link>https://cryptedia.ry.rs</link>
      <description>Last 10 notes on 🧬Cryptedia</description>
      <generator>Quartz -- quartz.jzhao.xyz</generator>
      <item>
    <title>BRC-20</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/BRC-20</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/BRC-20</guid>
    <description>BRC-20 标准是一个实验性的可替代代币标准，专门为比特币区块链设计。它不同于 ERC-20 标准，不依赖智能合约，而是使用序数铭记。序数铭记是一种将数据（如 JSON）铭记在比特币上的协议。与 ERC-20 等标准不同，BRC-20 标准使用 JSON 铭记来编程比特币。这些带有铭记的比特币被称为序数，它们是非同质化的，并与非同质化代币（NFT）具有相似之处。BRC-20 代币的一个重要特点是它们是可替代的，这意味着它们是可以互换的，具有相等的价值。 BRC-20 标准的优点包括： 与比特币网络兼容：BRC-20 标准能够与比特币区块链无缝集成，利用其强大的网络和广泛的接受度。 简单易用：BRC-20 标准采用简化的代币化机制，无需复杂的智能合约，使其易于使用。 安全性：BRC-20 标准借助比特币区块链的安全机制，具有出色的安全性。 增长潜力：随着越来越多的项目采用 BRC-20 标准，创新和新的应用案例将不断涌现，吸引开发者、投资者和用户的关注。 BRC-20 标准的局限性包括： 缺乏智能合约功能：与其他标准（如 ERC-20）不同，BRC-20 标准不支持智能合约，这可能限制了其在某些领域的能力。 依赖比特币区块链：BRC-20 标准依赖比特币区块链，这使其受到网络固有的限制，如低可扩展性和较慢的交易速度的影响。 有限的互操作性：BRC-20 标准仅适用于比特币区块链生态系统，这可能导致在使用其他区块链系统时存在互操作性挑战。 有限的实用性：BRC-20 标准主要用于可替代资产的代币化，不适用于非同质化资产的代币化或实现复杂的代币功能。 总体而言，BRC-20 标准在比特币区块链上的应用前景取决于区块链行业和代币经济动态的发展。然而，由于 BRC-20 标准仍处于实验阶段，BRC-20 代币目前还不被视为投资对象，需要谨慎对待。 What is a BRC-20 token standard: An Overview BRC-20 Explained: How Bitcoin Tokens Work and the Controversy Around Them What Are BRC-20 Tokens? | Ledger .</description>
    <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 01:40:01 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>BRC-420</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/BRC-420</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/BRC-420</guid>
    <description>BRC-420是一个有趣的实验，通过递归定义更复杂的资产格式，例如游戏物品、动画和效果，或者元宇宙中的游戏模块。这些格式将是完全开源的，允许任何人创建自己的“元宇宙铭记”。在后面的章节中，我们将展示2D、3D和其他铭记格式，并确保更多的游戏平台和游戏引擎可以支持它们。 此外，BRC-420 在单一铭文的基础上建立了使用权和版税之间的约束关系。当您拥有铭文时，您可以分配其使用权并为其设定价格。“使用权”可以理解为其他用户在Ordinals Space中使用您的音乐、模型、脚本、游戏玩法等的权限。它也可以解释为购买某些特权，例如加入您的组织或俱乐部。 BRC-420 为 Ordinals 的链上游戏和模块化区块链开辟了可能性。不同的创作者可以贡献不同的模块，新的创作者可以在前人的创新基础上进行创新。这导致了 Ordinals 生态系统内各种创新的激增，使所有相关人员受益。.</description>
    <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 01:40:01 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>BTC</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/BTC</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/BTC</guid>
    <description>比特币是一种去中心化的数字货币，它不受任何政府或机构的控制，而是由全球的计算机网络共同维护和验证。比特币的概念最初由一个化名为中本聪的人或团体在2008年提出，并于2009年1月3日正式诞生。 比特币的历史 § 2009年1月3日，中本聪挖出了第一个比特币区块，也就是创世区块，标志着比特币网络的诞生。 2009年10月5日，第一个比特币交易平台 Bitcoinmarket.</description>
    <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 01:40:01 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Circuit</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/Circuit</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/Circuit</guid>
    <description>Circuits 是一种约束集合，如果满足这些约束，就可以证明计算是正确执行的。ZK 中的 circuits 有时也被称为算术电路，因为电路中的“门”是有限域上的加法和乘法操作。 在 ZK 中，电路的作用是用来验证零知识证明。具体来说，两个参与方共享电路 C 的描述、输出值 y 和可能的一些输入值 x₁,…,xₗ。然后，证明者向验证者证明他们知道额外的秘密输入 s₁,…,sₙ，使得如果将电路 C 在输入 x₁,…,xₗ,s₁,…,sₙ上进行计算，结果将是 y。也就是说，C(x₁,…,xₗ,s₁,…,sₙ) = y。知识的论证属性保证了证明者必须实际上知道这些输入才能说服验证者。零知识属性保证了验证者除了上述陈述是真实的之外，不会从交互中获得任何信息。特别是，验证者对 s₁,…,sₙ不会获得任何信息。 Consensys/gnark: gnark is a fast zk-SNARK library that offers a high-level API to design circuits.</description>
    <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 01:40:01 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>DeFi</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/DeFi</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/DeFi</guid>
    <description>DeFi（Decentralized Finance）是去中心化金融的缩写。它是加密货币领域的一部分，旨在构建一个基于区块链的全新互联网金融系统，通过替代传统的中介机构和信任机制来实现。 什么是DeFi？ § DeFi是指使用区块链技术来替代传统中介机构和信任机制的加密货币领域的一部分。它旨在建立一个去中心化的金融系统，使人们可以直接进行交易和金融活动，而无需依赖银行或证券交易所等中介机构。 DeFi的工作原理是什么？ § DeFi使用与加密货币相同的区块链技术。区块链是一个分布式和安全的数据库或账本，通过称为dApps的应用程序来处理交易并运行区块链。交易被记录在区块中，并由其他用户进行验证。如果验证者对交易达成一致意见，该区块将被关闭和加密，然后创建另一个包含前一个区块信息的区块。这些区块通过每个后续区块中的信息链接在一起，形成了所谓的区块链。区块链中的先前区块的信息无法更改，否则将影响到后续区块，因此区块链是不可篡改的。这种概念以及其他安全协议提供了区块链的安全性。 DeFi的用途有哪些？ § DeFi的核心理念之一是点对点（P2P）金融交易。P2P DeFi交易是指两个当事人在没有第三方参与的情况下，同意以加密货币交换商品或服务。除此之外，DeFi还可以用于点对点借贷、预测市场、期权和衍生品等金融活动。 DeFi的优势和劣势是什么？ § DeFi的优势包括去中心化、低费用、高灵活性、更广泛的金融服务可访问性以及更大的个人资金控制权。然而，DeFi也存在一些劣势，包括缺乏监管、安全风险、技术问题和不稳定性等。 DeFi的未来如何？ § DeFi是一个不断发展的领域。目前，它尚未受到完全的监管，并且其生态系统存在基础设施问题、黑客攻击和欺诈等风险。对于这种类型的监管，存在一些重要问题，例如如何调查跨境、跨协议和跨DeFi应用程序的金融犯罪，谁将执行监管规定以及如何执行等。此外，还存在系统稳定性、能源需求、碳足迹、系统升级、系统维护和硬件故障等问题。 总结和展望 § DeFi是一个正在崛起的金融技术，挑战着当前的中心化银行体系。它通过消除使用金融服务时银行和其他金融公司收取的费用，促进了点对点交易。然而，投资加密货币和其他ICO（首次代币）DeFi（去中心化金融）是指建立一个新的、基于互联网的金融系统的加密货币领域的一部分。它使用区块链技术来取代传统的中介机构和信任机制，实现去中心化的金融交易和服务。DeFi的目标是挑战当前的中心化银行体系，消除银行和其他金融公司对使用其服务收取的费用，并推动点对点（P2P）交易的使用。 DeFi与传统的中心化金融机构和银行有所不同。在传统金融中，资金由银行和第三方机构持有，这些机构促进各方之间的资金流动，并对使用其服务收取费用。而在DeFi中，中间人被软件取代。人们直接与彼此进行交易，区块链上的“智能合约”负责市场交易、结算交易，并确保整个过程公平和可信。 DeFi不仅包括加密货币交易所（类似于股票交易所），还包括借贷平台、预测市场、期权和衍生品等金融工具。实际上，加密货币领域的人们正在建立自己的华尔街，这个华尔街在很大程度上是去中心化的，专门处理加密货币，并且没有太多的繁文缛节和监管规定。 DeFi的总锁定价值（Total Value Locked，TVL）是衡量DeFi项目中锁定的加密货币价值的一种标准。根据DeFi Pulse的数据，目前DeFi的TVL约为770亿美元，如果DeFi是一家银行，它将成为美国存款规模排名第38位的银行。 人们对DeFi的担忧主要是因为它大部分是无监管的，缺乏传统金融体系中存在的消费者保护和安全措施。例如，稳定币就是一个例子。稳定币是一种加密货币，其价值与政府支持的货币（如美元）的价值挂钩。在传统金融体系中，稳定币可能受到监管，但在DeFi中却没有类似的监管。 总之，DeFi是一个新兴的金融技术，旨在挑战当前的中心化银行体系。它通过去中心化的金融交易和服务，消除了银行和其他金融公司对使用其服务收取的费用，并促进了点对点交易。 What Is Decentralized Finance (DeFi) and How Does It Work? What is DeFi? - The New York Times The Technology of Decentralized Finance (DeFi) .</description>
    <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 01:40:01 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>ERC-20</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/ERC-20</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/ERC-20</guid>
    <description>ERC-20是以太坊上最常见的代币标准之一，它定义了一套规范和接口，用于在以太坊区块链上创建和交互可互换的代币。下面按照历史发展顺序来讲解ERC-20的起源和发展。 产生背景 § ERC-20标准最早由以太坊创始人Vitalik Buterin和Fabian Vogelsteller在2015年提出。当时，以太坊区块链上的代币发行和交互缺乏统一的标准，导致代币之间的互操作性和交易性能受到限制。为了解决这个问题，ERC-20标准被提出。 诞生 § ERC-20标准于2015年11月19日正式发布，并在以太坊主网上得到广泛应用。它基于以太坊智能合约技术，通过定义一组规范和接口，使得代币的创建、转账和交互变得简单和可靠。 标准内容 § ERC-20标准规定了代币合约必须实现的6个函数接口，包括： 代币总量查询 余额查询 转账 转账授权 转账事件通知 代币名称与符号查询 这些接口的一致性使得不同的ERC-20代币可以在以太坊生态系统中无缝交互。 流行的ERC-20代币 § 自ERC-20标准发布以来，许多代币都采用了这一标准。其中最著名的是以太坊的原生代币ETH，以及其他流行的代币如USDT、UNI、LINK等。这些代币的广泛应用推动了ERC-20标准的普及和发展。 铸币和销毁代币 § 根据ERC-20标准，代币的铸币和销毁是通过调用代币合约中的特定函数来实现的。铸币是指创建新的代币，并将其分配给指定的地址；销毁是指销毁已有的代币，使其数量减少。这些操作可以根据项目需求进行灵活调整。 使用代币 § ERC-20代币可以用于各种场景，包括支付、投资、众筹、游戏等。用户可以通过以太坊钱包进行代币的转账和交易，也可以参与代币的ICO（Initial Coin Offering）或DeFi（去中心化金融）项目。.</description>
    <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 01:40:01 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>ETH</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/ETH</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/ETH</guid>
    <description>介绍 § 以太币（ETH）是以太坊的原生加密货币，也是市值第二高的加密货币，仅次于比特币。.</description>
    <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 01:40:01 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Layer2</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/Layer2</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/Layer2</guid>
    <description>Layer-1 是用于描述底层主区块链架构的术语， Layer2 是位于底层主区块链 Layer1 之上的叠加网络。 之所以被称为Layer2，是因为它们没有写入影响 Layer1 的代码中。 以比特币和闪电网络为例。比特币是 Layer1 网络，而闪电网络是Layer2。 再以以太坊为例，Plasma、Polygon 等是 Layer 2。Layer2扩展解决方案不需要在 Layer1 中进行更改。它可以使用现有元素（例如智能合约）构建在 Layer1 之上。 第 2 层扩展解决方案通过处理链下交易来帮助提高第 1 层的能力。可以改进的两个主要功能是事务速度和事务吞吐量。例如，以太坊目前可以在其基础/主链第 1 层上每秒处理大约 15 笔交易。以太坊 2.</description>
    <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 01:40:01 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Polygon</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/Polygon</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/Polygon</guid>
    <description>Polygon 旨在创建与 以太坊 兼容的多链区块链系统的区块链平台。它使用与以太坊相同的权益证明共识机制来处理链上交易。Polygon 的原生代币名为 MATIC，它是一种 ERC-20 代币，与其他以太坊加密货币兼容。Polygon 在去中心化应用（dApps）中得到应用，如 DeFi、DAO 和 NFTs。 Polygon 的项目最初叫做 MATIC 网络，是一个基于 Plasma 的 L2 解决方案。后来，为了适应以太坊生态系统的多样性和复杂性，MATIC 网络更名为 Polygon，扩展了其范围和功能，成为一个 L2 的聚合器。Polygon 的主要产品是 Polygon SDK，它是一个模块化的、灵活的、功能丰富的开发框架，可以帮助开发者创建和部署与以太坊兼容的网络和应用。Polygon 还提供了一些核心组件，如安全层、验证者层、网络层、执行层等，以及一些预构建的网络和解决方案，如 Polygon POS、Polygon Plasma、Polygon Avail 等 。 Polygon 已经吸引了许多知名的项目和合作伙伴，如 Aave、Curve、SushiSwap、Decentraland、OpenSea 等，它们都在 Polygon 上部署了自己的应用或服务，以享受更高的性能和更低的成本。Polygon 目前的市值超过了 100 亿美元，是全球第 16 大的加密货币。 历史 § Matic Network 于 2017 年由四位孟买软件工程师创立）。 2021 年 2 月，该项目更名为 Polygon Technology。 2021 年 12 月，Polygon 以 2.</description>
    <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 01:40:01 GMT</pubDate>
  </item><item>
    <title>Squads</title>
    <link>https://cryptedia.ry.rs/Squads</link>
    <guid>https://cryptedia.ry.rs/Squads</guid>
    <description>Squads是Solana生态系统中的一个项目，它是一个领先的Solana多签钱包解决方案。它简化了开发者和财务资产的管理，可以安全地将财务、程序、验证器和代币存储在多签钱包中，并与团队一起管理。Squads是Solana上最大的团队和协议使用的多签解决方案。 Squads V3是Squads的最新版本，它是一个可靠的多签钱包标准，旨在为Solana生态系统提供可靠且用户友好的多签体验。以下是Squads V3的一些关键特点和优势： 安全性：Squads V3采用了安全优先的设计理念，通过多个独立的审计、开源代码、同行评审和安全工具来确保安全性。 产品功能：Squads V3提供了基本的多签功能，包括发送/接收资产、程序管理和交易构建器等。它还与其他Solana生态系统中的项目进行了集成，如Dialect通知、Bonfida的Solana命名服务、Magic Eden和Cardinal身份等。 路线图：Squads团队计划在未来几周和几个月内进一步完善Squads V3的功能，包括财务管理、代币管理、DAO和Squads的集成等。 Self Custody Society (SCS)：Squads团队成立了一个名为Self Custody Society (SCS)的团队集体，旨在与其他团队合作，共同推动自托管和多签在Solana生态系统中的应用。SCS成员将提供反馈和支持，并享有早期访问新功能、集成优先权和会员NFT等特权。 .</description>
    <pubDate>Fri, 17 Nov 2023 01:40:01 GMT</pubDate>
  </item>
    </channel>
  </rss>